潘麗瓊 : 真正傳染力度高的，不是武漢不明肺炎，而是「鹵莽不明廢言」

最近，大家聞「武漢色變」，親友知我二月到武漢公幹，以為我去送死！

雖然目前泰國有一個女遊客發現有武漢肺炎，但香港根本連「一」個武漢不明肺炎個案也沒有。就連懷疑個案也是「零」！醫管局天天公佈的武漢肺炎疑似個案不斷上升，但仔細看，絕大部份都是已知病因的流感，例如甲型H3流感、甲型H1流感（未公佈病因只是未有檢驗結果）。患者接受沙士冠狀病毒測試，結果都是陰性的，卻大部份公眾「冇看」清楚武漢肺炎，以為「武漢肺炎香港大爆發」，自己嚇自己。

武漢肺炎所以惹起沙士疑雲，是因為擔心它是新變種的沙士冠狀病毒，會人傳人。但世衞前天發表聲明，指出中國由新型冠狀病毒引發的肺炎，「疫情尚未擴散到武漢以外地方，亦未有證據顯示會人傳人。」亦未有醫護人員受感染。

由去年十二月二十九日至今天，已超過十四天，以醫學常識判斷，迄今沒有大爆發，此肺炎的擴散力有限。我們要審慎留神，但不需要大恐慌。

正如傳媒人黃永稱，真正傳染力度高的，不是武漢不明肺炎，而是「鹵莽不明廢言」！容易受感染的是不看客觀事實的「驚咗先」群眾，立法會內有議員，為了討好民眾，要求政府向武漢發出外遊警示。即使世衞已經出聲明了，但香港官員也不能斬釘截鐵地說：「武漢肺炎並未擴散至香港，亦非人傳人」，反而是天天宣佈疑似個案正在增加，造成不必要的恐慌。

真正無可救藥及不斷傳染的，不是武漢肺炎，而是「冇看肺炎」，不看客觀事實，政治盡情操弄、新聞熱烈炒作，社會被無知和恐懼侵蝕。由人性衍生的病毒，最難消滅。

潘麗瓊

正如傳媒人黃永稱，真正傳染力度高的，不是武漢不明肺炎，而是「鹵莽不明廢言」

此post已完

正如傳媒人藍永稱，真正傳染力度高的，不是武漢不明肺炎，而是「鹵莽不明廢言」

此post已完